% ----------------------------------------------------------
% AGRADECIMENTOS
% ----------------------------------------------------------
\begin{agradecimentos}
Primeiramente, gostaria de agradecer à minha família por todo o apoio emocional e financeiro durante essa jornada acadêmica. Agradeço ao meu pai Douglas e a minha mãe Laura, por serem meus maiores incentivadores, me ajudando assim a manter o foco. Meu irmão Gustavo, obrigado por ser tão próximo e companheiro. Eu não poderia imaginar uma família melhor do que essa nem nos meus dias mais inspirados.

Aos meus amigos de curso, Naudson, Marquinhos, Anderson, Polly e Irio, Tertius, Thiago(s), Raquel, Gustavo, João, Bruninho, Lucas, Lea, Allison, Habakuke (e muitos outros que aqui não cabem) muito obrigado por serem as melhores pessoas que eu poderia ter pedido. Não teria conseguido chegar até aqui sem a ajuda e o incentivo de vocês. Espero que possamos sempre continuar tornando leve o ambiente tão pesado em que decidimos exercer nosso ofício.

E como não poderia deixar de ser, quero agradecer à minha amada Laís. Obrigado por ser minha inspiração diária, por me motivar a buscar sempre mais conhecimento e por ser a minha fonte inesgotável de amor e carinho. Você é a minha maior inspiração para sempre buscar ser melhor, e me esforçar a ir além.

Por fim, mas não menos importante, quero agradecer à minha tia Paula e a Bruna por me receberem em sua casa durante minha graduação. Vocês foram muito especiais durante esse período da minha. Obrigado por todas as emoções, aprendizados, risadas (e muitas), por tudo. O apoio de vocês foi fundamental.


Aos meus amigos interestaduais de Fortaleza que por tanto tempo fomentaram meus sonhos Brolo, Rafa, Beto, Terso e Vitinho, agradeço do fundo do meu coração pela proximidade que independe da distância. Em especial para meu amigo mais antigo que posso recordar, que por tanto tempo me acompanha e incentiva nessa empreitada acadêmica, moldando junto comigo o cientista que me tornei, obrigado Dudu.


A toda e qualquer pessoa que pôde contribuir na minha formação como físico, em especial meu orientador de mestrado, Eduardo, e meu orientador na graduação, Wilson; e a muitos amigos queridos cujos nomes não couberam aqui, meu sincero obrigado! Não seria o profissional que sou sem a ajuda de vocês. Que essa conquista seja lembrada pertencendo a todos que me ajudaram tanto quanto ela é minha.


\end{agradecimentos}